啱啱睇完伊凡伊里奇之死

好似自己死咗一次咁

小弟睇托爾斯泰 老實講 唔係好入到
但轉頭睇其他名作家既小說
1.有時會發覺x作家短篇名作既idea，其實老托既長篇已經寫過
2.有時作者要用轉述跳一手，或者要講咩「佢係個勇敢既人，之前做過xxx....」，但老托寫野係舒服到好似直接show到你睇咁。男女老幼，生老病死，無野寫唔到入肉。

愈睇就愈覺得痴撚線

人生必睇嘅書之一